问题: 公司的考勤方式是什么？
 答案: 公司实行手机打卡。
 权限: 所有部门
 关键词: 考勤、公司、方式

问题: 忘记打卡（缺卡）如何处理？
 答案: 员工缺卡可在缺卡发生后的 3 个工作日内申请补卡，每人每月限3次，超限不再受理。
未补卡者，每缺1次按缺勤半天计算，扣发半天工资。
 权限: 所有部门
 关键词: 打卡、缺卡、忘记

问题: 因公外出无法回公司打卡怎么办？
 答案: 允许打外勤卡，需走外出申请并注明原因；外出申请路径：飞书 / 更多 / 工作台 / 人力资源 & 行政 / 假勤 / 申请 / 外出。
 权限: 所有部门
 关键词: 打卡、因公、外出

问题: 休息不固定的人员考勤打卡有什么要求？
 答案: 休息不固定的人员在当月休息天数在正常规定休息天数范围内，不需提交调休或请假申请，上班照常打 2 次卡（上 / 下班各一次）。
 权限: 所有部门
 关键词: 考勤、打卡、休息

问题: 事假每次最多能请几天？
 答案: 事假每次最多 3 天，且要求理由充分并获得上级批准。
 权限: 所有部门
 关键词: 事假、每次、最多能

问题: 一年内事假累计最多能请多少天？
 答案: 每年累计事假不得超过 10 天。
 权限: 所有部门
 关键词: 事假、一年、累计

问题: 小时假是否计入总请假天数？
 答案: 小时假纳入总请假天数。
 权限: 所有部门
 关键词: 请假、小时、计入

问题: 请假需要提前申请吗？可以临时请假吗？
 答案: 请假需要提前申请，至少提前半天申请，不接受临时请假。
 权限: 所有部门
 关键词: 请假、提前、申请

问题: 请假（非当月正常休息）的打卡要求是什么？
 答案: 休息半天也打 2 次卡（上，下班各一次）。
 权限: 所有部门
 关键词: 请假、打卡、当月

问题: 迟到、早退如何处罚？
 答案: 迟到3次以内，按照2元/分钟扣款；迟到超过3次，除了按照2元/分钟扣款外，还按照次数进行扣罚，超过3次的按照20/次处罚，从当月工资扣除。
 权限: 所有部门
 关键词: 迟到、早退、处罚

问题: 如何提交请假、小时假、补卡、加班或调休申请？
 答案: 登录飞书工作台，进入人力资源板块，选假勤，申请，可见请假、补卡、加班、调休等申请类型，按需填写提交（可以具体到小时申请假、调休时间）。
 权限: 所有部门
 关键词: 请假、补卡、加班

问题: 如何申请年假，并查看剩余年假天数？
 答案: 查看路径：飞书工作台→飞书人事→我的休假→夏季年假，提交前系统显示剩余年假天数。
 权限: 所有部门
 关键词: 申请、查看、剩余

问题: 若年假申请未得到及时审批，是否可以先行休假？
 答案: 不可以，年假申请经审批后才可休假，未经批准擅自休假视为旷工。
 权限: 所有部门
 关键词: 若年、申请、得到

问题: 请假申请填写错误，在审批前可以修改吗？
 答案: 在审批未开始前，申请人可自行在飞书申请记录中找到对应申请进行撤回，撤回后重新填写正确信息并提交。
 权限: 所有部门
 关键词: 请假、申请、填写

问题: 请假申请通过后如何在系统中更正请假申请？请假没休完提前回来上班怎么销假？
 答案: 操作流程：飞书工作台→假勤→请假→请假记录→点击进入→选择更正或者取消休假
 权限: 所有部门
 关键词: 请假、申请、通过

问题: 病假要怎么申请？
 答案: 关于病假的相关问题，请咨询人力资源部吴紫怡
 权限: 所有部门
 关键词: 病假、申请、怎么

问题: 如果因突发紧急情况无法提前提交请假申请，该怎么办？
 答案: 若遇突发紧急情况无法提前申请，需在第一时间电话告知直属上级，并在事后 24 小时内，在飞书上补交请假申请，同时详细说明突发情况及未能提前申请的原因，由上级进行特殊审批。
 权限: 所有部门
 关键词: 请假、如果、突发

问题: 国内出差时，不同级别的员工住宿费最高上限是多少？住宿时有哪些推荐和要求？
 答案: 1.住宿费用上限：北上广深：员工住宿费最高上限为 350 元 / 天；省会城市 / 沿海城市：员工住宿费最高上限为 300 元 / 天；县级 / 地级市：员工住宿费最高上限为 250 元 / 天；
2.住宿推荐：普通员工优先选择 “汉庭酒店” 入住，部门负责人可优先选择“全季酒店” 入住；
3. 同行住宿要求：同性员工两人共同出差时，需预订一间双床房，住宿费用按上述单人标准执行。
 权限: 所有部门
 关键词: 出差、国内、不同

问题: 出差的交通费如何报销？
 答案: 交通费实报实销，交通工具包括汽车、高铁二等座、动车二等座、飞机。
 权限: 所有部门
 关键词: 出差、报销、交通费

问题: 出差期间如遇展会或交易会等特殊期间，住宿费如何处理？
 答案: 如遇展会 / 交易会等特殊期间，住宿费可根据实际情况审批和报销。
 权限: 所有部门
 关键词: 出差、期间、如遇

问题: 出差补贴的参考时间是什么？
 答案: 补贴参考时间：出发日 12：00 前当日补贴计一天，12：00 后当日补贴计半天，到达日 12：00 前当日补贴计半天，12：00 后当日补贴计一天。
 权限: 所有部门
 关键词: 出差、补贴、参考

问题: 私车公用如何报销？
 答案: 私车公用，需在公司费控系统上记录行程并报销，与出差相关的通行费、路桥费可实报实销，油费暂按 0.8 元 / 公里、电费暂按 0.3 元 / 公里报销。
 权限: 所有部门
 关键词: 报销、私车、公用

问题: 因公外出无法回公司打卡怎么办？
 答案: 1、因公外出允许打外勤卡，需走外出申请并注明原因；外出申请路径：飞书 / 更多 / 工作台 / 人力资源 & 行政 / 假勤 / 申请 / 外出。
 权限: 所有部门
 关键词: 打卡、因公、外出

问题: 市内外出办公，如何确保外勤打卡的有效性？
 答案: 按考勤系统要求，在到达和离开外出地点时打外勤卡，可能还需提交外出地点照片证明。
 权限: 所有部门
 关键词: 外勤、打卡、市内

问题: 外出办公地点网络不好，无法打卡怎么办？
 答案: 先尝试切换网络，如连接其他 Wi-Fi 或使用手机流量。若仍无法打卡，保留好能证明在外出办公地点的相关证据，如照片、与客户沟通记录等，事后向直属上级说明情况并补卡。
 权限: 所有部门
 关键词: 打卡、外出、办公

问题: 出差是否需要提交申请？
 答案: 跨市出差需提前在飞书提交 “出差申请”，审批通过后无需打卡。
 权限: 所有部门
 关键词: 出差、提交、申请

问题: 跨市出差如何提交申请？
 答案: 出差申请路径：飞书 / 更多 / 工作台 /  薪福通费控 / 出差申请。
 权限: 所有部门
 关键词: 出差、跨市、提交

问题: 跨市出差期间需要打卡吗？
 答案: 跨市出差审批通过后，出差期间无需打卡。
 权限: 所有部门
 关键词: 出差、打卡、跨市

问题: 市内外出是否需要打卡？
 答案: 市内外出需按照打卡时间正常打外勤卡。申请路径：飞书 / 更多 / 工作台 / 人力资源 & 行政 / 假勤 / 申请 / 外出
 权限: 所有部门
 关键词: 打卡、市内、外出

问题: 市内外出打外勤卡有什么要求？
 答案: 需按照考勤系统要求提交外出地点照片，自动触发外勤卡审批。
 权限: 所有部门
 关键词: 外勤、市内、外出

问题: 市内外出可以提前提交申请吗？
 答案: 市内外出可提前提交外出申请，然后正常打外勤卡。
 权限: 所有部门
 关键词: 市内、外出、提前

问题: 市内外出提前申请的路径是什么？
 答案: 申请路径：飞书 / 更多 / 工作台 / 人力资源 & 行政 / 假勤 / 申请 / 外出。
 权限: 所有部门
 关键词: 市内、外出、提前

问题: 未提前申请市内外出，如何打卡？
 答案: 未提前申请市内外出，需按考勤时间打外勤卡，并提交外出地点照片。
 权限: 所有部门
 关键词: 打卡、提前、申请

问题: 若因特殊情况无法提前提交出差或外出申请，应如何处理？
 答案: 若因紧急情况无法提前提交申请，需在事后第一时间补交申请，并说明原因，经直属上级和行政部门批准后方可视为有效。
 权限: 所有部门
 关键词: 出差、若因、特殊

问题: 特殊情况申请补交有时间限制吗？
 答案: 一般建议在返回公司后的 24 小时内补交申请，系统最晚提交补卡时间是自然日 30 天内。
 权限: 所有部门
 关键词: 特殊、情况、申请

问题: 特殊情况申请未获批，还能外出或出差吗？
 答案: 若申请未获批，应遵循公司决定，不可擅自外出或出差。可与直属上级沟通，看是否能调整安排或寻求其他解决方案。
 权限: 所有部门
 关键词: 出差、特殊、情况

问题: 加班需要申请吗？
 答案: 公司不鼓励加班，若因工作需要安排加班，员工需通过系统提交加班申请，审批通过后才算有效加班
 权限: 所有部门
 关键词: 加班、申请、需要

问题: 加班如何计算费用或调休？
 答案: 公司倡导高效工作，不鼓励加班。如确有工作需要加班，请务必提前申请并获得批准。经批准的加班，将优先为大家安排调休，如因工作原因无法安排调休，公司将核算加班工资。
加班工资核算：晚上加班按 12元/小时计算；白天加班按员工 基本工资核算。
 权限: 番禺大货仓、色卡组、剪板组、品控售后部、物化组、验布组、珠江中转仓
 关键词: 加班、调休、计算

问题: 加班如何计算费用或调休？
 答案: 公司倡导高效工作，不鼓励加班。如确有工作需要加班，请务必提前申请并获得批准。经批准的加班，将优先为大家安排调休，如因工作原因无法安排调休，公司将核算加班工资。
加班费按员工基本工资核算。
 权限: 板房
 关键词: 加班、调休、计算

问题: 餐补是怎样的？
 答案: 目前公司暂未设置餐补相关福利哦。
 权限: 所有部门
 关键词: 餐补、怎样

问题: 餐补是怎样的？
 答案: 晚上加班超过20:00，可享受 15元/次餐补。
 权限: 番禺大货仓、色卡组、剪板组
 关键词: 餐补、怎样

问题: 餐补是怎样的？
 答案: 晚上加班超过21:00，可享受 16元/次餐补。
 权限: 品控售后部、物化组、验布组
 关键词: 餐补、怎样

问题: 餐补是怎样的？
 答案: 当天有正常上班的，可享受 15元/次餐补。
 权限: 珠江中转仓
 关键词: 餐补、怎样

问题: 餐补是怎样的？
 答案: 晚上加班超过20:00，可享受 12元/次餐补。
 权限: 板房
 关键词: 餐补、怎样

问题: 加班如何计算费用或调休？
 答案: 公司鼓励大家高效工作，不鼓励加班。如确有工作需要加班，请务必提前申请并获得批准。经批准的加班，将优先为大家安排调休，如因工作原因无法安排调休，公司将核算加班工资，加班工资也是根据基本工资进行核算。
 权限: 所有部门
 关键词: 加班、调休、计算

问题: 调休时间可以累积到下个月吗？
 答案: 不可累积到下个月，需在当月内使用完毕（次月调休需提前报备人力资源部张少康并获批，获批后 30 天内使用完毕）。
 权限: 所有部门
 关键词: 调休、时间、累积到

问题: 加班费发放时间？
 答案: 加班费随当月工资发放。
 权限: 所有部门
 关键词: 加班费、发放、时间

问题: 加班调休可以拆分使用吗（如半天调休）？
 答案: 可以，调休时长以小时为单位灵活安排。
 权限: 所有部门
 关键词: 加班、调休、拆分

问题: 未使用的调休会作废吗？
 答案: 当月未使用且未获批次月调休的，视为自动放弃，不折现或补发。
 权限: 所有部门
 关键词: 调休、使用、作废

问题: 加班申请被驳回怎么办？
 答案: 需根据驳回原因修改申请内容（如补充证明材料或调整加班时长），重新提交审批。
 权限: 所有部门
 关键词: 加班、申请、驳回

问题: 加班申请可以代填吗？
 答案: 不可以，必须由本人填写并确认加班真实性，伪造申请将按公司制度处罚。
 权限: 所有部门
 关键词: 加班、申请、代填

问题: 加班审批通过后临时有事无法加班，需要取消吗？
 答案: 审批未通过时可以自己在系统中手动撤销申请，审批通过后则需要通知人力资源部进行取消；未及时取消且未实际加班的，视为旷工。
 权限: 所有部门
 关键词: 加班、审批、通过

问题: 调休可以兑换现金吗？
 答案: 不可以，调休仅用于抵扣工作日请假或安排休息，不可折现。
 权限: 所有部门
 关键词: 调休、兑换、现金

问题: 加班记录有误如何修正？
 答案: 需在次月 3 日前联系人资部张少康核对考勤记录，逾期视为默认正确。
 权限: 所有部门
 关键词: 加班、记录、有误

问题: 请假工资是怎么算的？
 答案: 请假工资 = 基本工资 ÷ 当月天数（按 30 或 31 天算）× 请假天数。
 权限: 所有部门
 关键词: 请假、工资、怎么

问题: 去哪里查看工资条？
 答案: 查看路径：飞书手机端→工作台→人力资源→薪福通电子工资条
 权限: 所有部门
 关键词: 哪里、查看、工资条

问题: 请假时，其他补贴、福利还有吗？
 答案: 请假期间，不享受其他额外福利待遇。
 权限: 所有部门
 关键词: 请假、补贴、福利

问题: 请假多了，年终奖会少吗？
 答案: 请假本身不直接影响年终奖，但过多请假可能影响绩效考核，间接影响年终奖。
 权限: 所有部门
 关键词: 请假、年终奖、会少

问题: 请假未获批准就休假，会怎样？
 答案: 视为旷工，影响工资和绩效考核，严重情况公司会解除劳动关系。
 权限: 所有部门
 关键词: 请假、未获、批准

问题: 请假期间，社保和公积金还交吗？
 答案: 请假期间，社保和公积金通常仍由公司和个人按比例缴纳。
 权限: 所有部门
 关键词: 请假、社保、公积金

问题: 请假可以用调休代替吗？
 答案: 公司允许用调休来抵消请假天数，需提前申请并获批。
 权限: 所有部门
 关键词: 请假、调休、代替

问题: 请假期间，公司有紧急任务找我怎么办？
 答案: 应保持通讯畅通，根据公司紧急联络机制，必要时提供远程支持或协商解决方案。
 权限: 所有部门
 关键词: 请假、期间、公司

问题: 工资是几号发放？离职工资什么时候结算发放？
 答案: 离职工资与正常工资均在每月 10 号发放（遇节假日顺延）。
 权限: 所有部门
 关键词: 工资、离职、几号

问题: 产假工资是如何计算的？
 答案: 生育津贴 = 用人单位上年度职工月平均工资 ÷ 30 × 产假天数 ；用人单位上年度职工月平均工资：按单位上一自然年度参保职工月均工资计算，新参保单位按本年度月均工资计算 ；发放方式：生育津贴由个人申请，再由社保经办机构拨付给个人。 ；若生育津贴 > 职工原工资，单位无需再支付。 若生育津贴 < 职工原工资，待产假结束返岗上班，单位补足差额。
 权限: 所有部门
 关键词: 产假、工资、计算

问题: 迟到早退怎么扣费？
 答案: 当月 3 次以内，2 元 / 分钟；超 3 次，20 元 / 次；超 5 次，50 元 / 次，从当月工资扣。
 权限: 所有部门
 关键词: 迟到早退、扣费、怎么

问题: 哪些行为算旷工？
 答案: 请假未获批擅自不上班、虚假理由请假、不服从安排未到岗、多次迟到早退未改等。
 权限: 所有部门
 关键词: 旷工、行为、哪些

问题: 旷工扣多少工资
 答案: 旷工半天扣 1 天基本工资；
旷工 1 天扣除 3 天基本工资；
旷工 2 天扣除 5 天基本工资；
旷工 3 天扣除 7 天基本工资，无故旷工 3 天及以上按自动离职处理，或承担公司损失。
 权限: 所有部门
 关键词: 旷工、工资、多少

问题: 旷工补回
 答案: 根据人力资源部相关规定，补回工作时间不能免除旷工扣款处罚。
 权限: 所有部门
 关键词: 旷工、补回

问题: 每月旷工累计或连续达到多少天视为严重违纪
 答案: 根据公司规定：
- 每月旷工连续或累计达到3个（含）工作日以上
- 或年累计达到5个（含）工作日以上
视为严重违纪，公司有权解除劳动合同。每月旷工连续或累计3个（含）工作日以上的，或年累计5个（含）工作日以上的，视为严重违纪，公司有权解除劳动合同
 权限: 所有部门
 关键词: 旷工、每月、累计

问题: 什么是严重违规违纪行为？
 答案: 接到公司调职、调岗的通知后 3 日内拒不到岗的；违反公司日常管理制度达 3 次以上，且仍未予改正的；工作中不尽责，失职达 3 次以上，且未改正的；与同事打架斗殴，发生暴力冲突的；不服从管理并顶撞、辱骂同事，造成恶劣影响的；泄露公司商业机密的；做出有损于公司及客户利益和声誉行为的；未经请假或请假未经批准而不到岗、擅自离岗的；使用虚拟定位软件或者其他方式虚假考勤的。
 权限: 所有部门
 关键词: 严重、违规、违纪行为

问题: 拒不到岗属于严重违规违纪吗？
 答案: 是的，拒不到岗属于严重违规违纪行为。
 权限: 所有部门
 关键词: 不到、属于、严重

问题: 多次违反管理制度未改正会怎样？
 答案: 多次违反管理制度未改正属于严重违规违纪。
 权限: 所有部门
 关键词: 多次、违反、管理制度

问题: 失职多次未改正算严重违规违纪吗？
 答案: 算，失职达 3 次以上，且未改正的属于严重违规违纪。
 权限: 所有部门
 关键词: 失职、多次、改正

问题: 打架斗殴会受到什么处罚？
 答案: 与同事打架斗殴，发生暴力冲突的属于严重违规违纪，将视情节给予警告、记过、降职、降薪或解除劳动合同等处罚。
 权限: 所有部门
 关键词: 打架斗殴、受到、处罚

问题: 不服从管理并造成恶劣影响会怎样？
 答案: 不服从管理并顶撞、辱骂同事，造成恶劣影响的属于严重违规违纪，将受到严厉处罚。
 权限: 所有部门
 关键词: 服从、管理、造成

问题: 泄露公司机密会有什么后果？
 答案: 泄露公司机密属于严重违规违纪，可能面临解除劳动合同并追究法律责任。
 权限: 所有部门
 关键词: 泄露、公司、机密

问题: 未经请假擅自离岗算违规吗？
 答案: 未经请假擅自离岗算违规，未经请假擅自离岗属于严重违规违纪行为。
 权限: 所有部门
 关键词: 请假、未经、擅自

问题: 虚假考勤会受到什么处罚？
 答案: 虚假考勤属于严重违规违纪，将视情节给予相应处罚。
 权限: 所有部门
 关键词: 考勤、虚假、受到

问题: 严重违规违纪行为会留下记录吗？
 答案: 严重违规违纪行为会留下记录，严重违规违纪行为将记录在个人档案中，影响晋升和评优。
 权限: 所有部门
 关键词: 严重、违规、违纪行为

问题: 解除劳动合同需要支付赔偿金吗？
 答案: 因严重违规违纪解除劳动合同的，公司无需支付赔偿金。
 权限: 所有部门
 关键词: 解除、劳动合同、支付

问题: 社保公积金缴纳比例是多少？
 答案: 不同城市社保公积金缴纳比例不同，具体请对接人力资源部 “吴紫怡”。
 权限: 所有部门
 关键词: 社保、公积金、缴纳

问题: 社保及公积金缴纳城市是哪里？
 答案: 在哪个城市工作，社保一般就买对应工作城市的社保。
 权限: 所有部门
 关键词: 社保、公积金、缴纳

问题: 社保 / 公积金什么时候购买？
 答案: 请咨询招聘您入职的 HR 同事。
 权限: 所有部门
 关键词: 社保、公积金、时候

问题: 广州社保卡如何申请？
 答案: 通过 “粤省事” 微信小程序、“穗好办” APP 或 “广东政务服务网” 在线申领，选择邮寄到家或银行网点自取。参考链接：https://rsj.gz.gov.cn/ywzt/shbz/gzsshbzk/fwzy/bmwd/content/post_2419165.html#:~:text=%E4%BA%8C%E3%80%81%E7%94%B3%E9%A2%86%E6%89%80%E9%9C%80%E6%9D%90%E6%96%99,%E5%87%BA%E7%94%9F%E5%8C%BB%E5%AD%A6%E8%AF%81%E6%98%8E%E7%AD%89%EF%BC%89%E5%8E%9F%E4%BB%B6%E3%80%82
 权限: 所有部门
 关键词: 广州、社保卡、申请

问题: 上海社保卡如何申请？
 答案: 登录 “随申办” APP 或小程序，搜索 “社保卡” 在线申请。参考链接：https://zwdt.sh.gov.cn/govPortals/bsfw/item/a63533bd-9cbc-4e84-a875-5f2c28bd3baa#:~:text=%E4%BA%8C%E3%80%81%E7%BD%91%E4%B8%8A%E7%94%B3%E8%AF%B7,%E4%B8%8D%E5%8A%9E%E7%90%86%E5%85%B7%E4%BD%93%E4%B8%9A%E5%8A%A1%EF%BC%89%3B
 权限: 所有部门
 关键词: 上海、社保卡、申请

问题: 浙江社保卡如何申请？
 答案: 使用 “浙里办” APP，首页搜索 “实体社会保障卡申领”，选择 “在线办理”，按提示上传所需材料并提交。
 权限: 所有部门
 关键词: 浙江、社保卡、申请

问题: 佛山社保卡如何申请？
 答案: 可通过 “粤省事” 微信小程序、广东人社 APP、支付宝办理。参考链接：https://www.shebaozhaopian.com/faq/7031.html#:~:text=%E4%B8%80%E3%80%81%E7%94%B3%E8%AF%B7%E6%9D%A1%E4%BB%B6,%E5%88%B0%E5%90%88%E4%BD%9C%E9%93%B6%E8%A1%8C%E7%BD%91%E7%82%B9%E6%88%96%E7%A4%BE%E4%BF%9D%E5%8A%9E%E4%BA%8B%E5%A4%84%EF%BC%89%E3%80%82
 权限: 所有部门
 关键词: 佛山、社保卡、申请

问题: 个人专项附加扣除详细流程指引在哪里？
 答案: 请参考链接：https://mp.weixin.qq.com/s/2P0e2l_U0q9UmyQM-GkuVg
 权限: 所有部门
 关键词: 个人、专项、附加

问题: 部门团建费用如何申请？
 答案: 在飞书工作台→薪福通费控→提单据→选报销单，费用类型选择团建费。
 权限: 所有部门
 关键词: 部门、团建、费用

问题: 公司有无工龄工资？如何计算？
 答案: 有，工龄工资满 1 年 100 元，2 年 200 元，3 年 300 元，以此类推，上限 1000 元。
 权限: 所有部门
 关键词: 工资、公司、有无

问题: 生育津贴如何申请？申请生育津贴需要什么材料？
 答案: 1. 申请方式：生育津贴由个人申请，广东省内可直接下载“穗好办”APP，搜索“生育津贴支付”后，按页面指引完成流程并提交所需资料即可；
2. 信息填写：收款银行卡需填写本人名下银行卡信息；
3. 文件用印：若有需要盖章的文件，可在飞书提交用印申请；
4. 款项拨付：待申请通过后，生育津贴将由社保经办机构直接拨付至个人银行账户。
若过程中对申请流程或要求有不清楚的地方，可进一步咨询人资部吴紫怡。
 权限: 所有部门
 关键词: 生育、津贴、申请

问题: 年度体检的相关规定是什么？
 答案: 入职满半年的员工可免费参与公司组织的年度体检，入职不满半年或家属可自费参与。
 权限: 所有部门
 关键词: 年度、体检、相关

问题: 员工入职体检费用转正后如何报销？
 答案: 在飞书工作台→薪福通费控→提单据→选 “费用报销单”（费用类型选择：其他福利费）。
 权限: 所有部门
 关键词: 入职、转正、报销

问题: 公司有哪些福利和现金补贴/公司有哪些慰问 现金？
 答案: - 节日礼品：端午节 / 中秋节 / 春节等节日有过节费或礼品;
- 团建经费：每月 100 元 / 人;
- 体检：入职满半年员工每年免费体检一次，具体以人力资源部发布的通知为准;
- 假期福利：
① 婚假：5天（已转正员工可享有，应自领证之日起3个月内一次性享受完毕）；
② 夏季假：
3+1天：入职满180天（含1天团建假）；
1天：入职不满180天（仅团建假）；
③春节带薪假：
10天：春节放假前入职满1年，且节后按时返岗并工作满2个月；
7天：入职满3个月但不满1年，且节后按时返岗并工作满2个月；
4天：入职不满3个月或节后未按时返岗的； 
④ 陪产假：3天（配偶分娩，已转正男员工可享受，为带薪假，需在生产前后7天内享受）；
⑤产假：90天； 
⑥丧假：3天（已转正员工直系亲属——指父母、配偶、配偶父母、子女死亡时可享受）； 
- 开工福利：现金红包/礼品；
- 新婚福利：600 元礼品或现金;
- 直系亲属去世（指自己的父母、配偶、子女）慰问金：600 元；
- 优秀员工和破记录专项奖励;
- 车补：业务人员私车公用补贴（具体标准因部门而异）。
 权限: 所有部门
 关键词: 福利、补贴、公司

问题: 公司有没有内推奖励？
 答案: 没有设置内推奖励
 权限: 所有部门
 关键词: 公司、有没有、奖励

问题: 公司车补适用人群及补贴标准是什么？
 答案: 使用自己的车辆外出对接客户的业务人员。
 权限: 所有部门
 关键词: 补贴、公司、车补

问题: 新婚 / 结婚福利补贴 600 元现金如何申请？
 答案: 新婚 / 结婚公司补贴 600 元现金，通过飞书提交婚假申请，或向行政部 “张少康” 发送结婚证，行政部对接发放福利红包。
 权限: 所有部门
 关键词: 福利、补贴、新婚

问题: 亲人去世慰问金如何申请？
 答案: 通过飞书提交丧假申请，或向行政部 “张少康” 发送相关证明，行政部对接发放福利红包。
 权限: 所有部门
 关键词: 亲人、去世、慰问金

问题: 关于年终奖的规定是什么？
 答案: 公司每年度将结合 *公司营业状况*、*员工考核结果*、*当年入职时长* 及 *个人工作表现* 综合评定，为符合条件的员工发放年度奖金。
目前，奖金评定的具体细则正处于完善阶段，后续将及时同步更新
 权限: 所有部门
 关键词: 年终奖、关于、规定

问题: 全勤奖是怎么规定的？
 答案: 员工当月无迟到、早退和请假等不良情况，可享有 100 元全勤奖 / 人。
 权限: 所有部门
 关键词: 全勤奖、规定、怎么

问题: 陪产假有多少天？
 答案: 配偶分娩，已转正男员工可享受 3 天带薪假（生产前后 7 天内享受）。
 权限: 所有部门
 关键词: 产假、多少

问题: 结婚有什么福利/补贴？结婚有多少红包？婚假有多少天？
 答案: 已转正员工可享有 5 天婚假，需要有结婚证，应自领证之日起 3 个月内一次性享受完毕。公司会发放600元福利红包
 权限: 所有部门
 关键词: 福利、补贴、婚假

问题: 丧假有什么福利/补贴？亲人离世有多少红包？丧假有多少天？
 答案: 已转正员工直系亲属（指父母、配偶、配偶父母、子女）死亡，视具体情况给予 3 天丧假；
直系亲属去世（指自己的父母、配偶、子女）公司会发放600元慰问红包。
 权限: 所有部门
 关键词: 丧假、福利、补贴

问题: 产假有多少天？
 答案: 工作满一年以上的女性员工可享受 90 天带薪产假，一年限一次。
 权限: 所有部门
 关键词: 产假、多少

问题: 春节带薪假期有多少天？
 答案: 春节带薪年假为10天（含春节），不过需在春节放假前入职满1年才能享受；
入职不满3个月的，带薪假为4天；
入职满3个月但不满1年的，带薪假为7天。
另外，春节后需按要求时间正常返岗且干满两个月才可享有相应假期，不按时到岗的只能享受4天法定假期。
 权限: 所有部门
 关键词: 春节、带薪、假期

问题: 夏季带薪年假有多少天？
 答案: 夏季带薪年假为 3+1 天（其中 1 天为团建），需入职满180天的员工享有，入职不满180天的员工，仅享受一天团建假。
 权限: 所有部门
 关键词: 夏季、带薪、多少

问题: 会议室怎么预订？
 答案: 在飞书，点击右下角【视频会议】— 预约会议 — 填会议主题、时间、参会人数，选合适会议室，保存即可。
 权限: 所有部门
 关键词: 会议室、预订、怎么

问题: 如何申请办公用品？
 答案: 在飞书工作台→薪福通费控→提单据→选 “办公用品申报”，通过后行政部采购。
 权限: 所有部门
 关键词: 申请、办公用品、如何

问题: 办公用品包含哪些？
 答案: 包含文具、桶装水、瓶装水、标签打印机、标签纸等日常工作易耗品。
 权限: 所有部门
 关键词: 办公用品、包含、哪些

问题: 如何申请台式电脑 / 笔记本电脑？
 答案: 在飞书工作台→薪福通费控→提单据→选 “固定资产申请”，电脑笔记本选【IT 资产】。
 权限: 所有部门
 关键词: 申请、台式、电脑

问题: 如何申请其他固定资产？
 答案: 在飞书工作台→薪福通费控→提单据→选 “固定资产申请”，选【其他资产】。
 权限: 所有部门
 关键词: 申请、其他、固定资产

问题: 如何申请合同文件盖章？
 答案: 在飞书工作台→薪福通费控→提单据→选 “用印申请 - 其他”。
 权限: 所有部门
 关键词: 合同、申请、文件

问题: 如何提交招聘需求
 答案: 需要在飞书电脑端进行申请。具体步骤为：先在飞书中搜索 “飞书招聘”→职位→招聘需求→新建需求（根据里面内容提交）
 权限: 所有部门
 关键词: 提交、招聘、需求

问题: 广州办公室地址在哪？
 答案: 广州市海珠区新窖中路 88 号西 6 街 72 号 (地铁 3 号线大塘站 B 口)。
 权限: 所有部门
 关键词: 广州、办公室、地址

问题: 广州中转仓地址在哪？
 答案: 广州市海珠区珠江国际纺织城 D 区 D10365 - 10370 (地铁 11 号线逸景路站)。
 权限: 所有部门
 关键词: 广州、中转、地址

问题: 广州番禺仓库 + 品控售后部地址在哪？
 答案: 广州市番禺石壁二村大斜路 26 号 (地铁 2 号线会江或者石壁)。
 权限: 所有部门
 关键词: 广州、番禺、仓库

问题: 广州剪版仓+色卡组地址在哪里？
 答案: 广东省广州市番禺区石壁二村当峰庙街84号
 权限: 所有部门
 关键词: 广州、剪版仓、色卡

问题: 广州 F 区门店地址在哪？
 答案: 广州市海珠区广州国际轻纺城 F 区 F1102 - 1103 (地铁 8 号线中大 D 口、地铁 11 号线五凤站)。
 权限: 所有部门
 关键词: 广州、门店、地址

问题: 广州 C 区门店地址在哪？
 答案: 广州市海珠区广州国际轻纺城 C 区 C1052 (地铁 8 号线中大 D 口、地铁 11 号线五凤站)。
 权限: 所有部门
 关键词: 广州、门店、地址

问题: 佛山办公室地址在哪？
 答案: 佛山禅城区张槎工业一区七联队九路 8 号 (地铁广佛线祖庙 B 口)。
 权限: 所有部门
 关键词: 佛山、办公室、地址

问题: 杭州办公室/杭州档口地址在哪？
 答案: 杭州市拱墅区大运河杭钢公园炼铁街98号6幢101号。
 权限: 所有部门
 关键词: 杭州、办公室、档口

问题: 绍兴门店 / 柯桥门店/柯桥档口地址在哪？
 答案: 绍兴柯桥区中国轻纺城东交易区中庭一楼 27 号。
 权限: 所有部门
 关键词: 绍兴、门店、柯桥

问题: 上海办公室地址在哪？
 答案: 上海杨浦区民府路 578 号尚浦汇 1 期 T2 栋 3 层 318 室。
 权限: 所有部门
 关键词: 上海、办公室、地址

问题: 绍兴办公室 / 柯桥办公室地址在哪？
 答案: 绍兴柯桥区中国轻纺城东交易区中庭一楼 27 号。
 权限: 所有部门
 关键词: 绍兴、办公室、柯桥

问题: 佛山织厂的地址是什么？
 答案: 佛山市禅城区张槎街道轻工路以北、聚锦路以西，亿鑫宝智造 A 栋三楼整层
 权限: 所有部门
 关键词: 佛山、织厂、地址

问题: 我的飞书邮箱原始密码是什么？
 答案: 在飞书电脑端，点击个人头像→设置→邮箱→第三方登录→生成专属密码登录。
 权限: 所有部门
 关键词: 飞书、邮箱、原始

问题: 我的企业邮箱账号是什么？
 答案: 在飞书中点击个人头像→我的个人名片，会显示自己的企业邮箱账号
 权限: 所有部门
 关键词: 企业邮箱、账号、什么

问题: 办公室打印机故障怎么处理？
 答案: 先排查网络连接，网络正常联系行政部 “张少康” 维修。
 权限: 所有部门
 关键词: 办公室、打印机、故障

问题: 办公用品申请多久能拿到？
 答案: 申请通过后，行政部会尽快派发，着急可以咨询行政部张少康。
 权限: 所有部门
 关键词: 办公用品、申请、多久

问题: 会议室预订后能取消吗？
 答案: 可以取消，在飞书预约会议界面找到对应预订进行取消操作。
 权限: 所有部门
 关键词: 会议室、预订、后能

问题: 用印申请提交后多久能完成盖章？
 答案: 会根据申请紧急程度和审批流程进度，尽快完成盖章，一般当天完成。
 权限: 所有部门
 关键词: 用印、申请、提交

问题: 新员工入职培训的具体内容应该去哪里查找？
 答案: 查看路径：飞书→知识库→新员工入职培训（公司级）
 权限: 所有部门
 关键词: 入职、培训、员工

问题: 离职证明多久能开？
 答案: 一般离职当天开取电子离职证明，会发送到手机短信上。
 权限: 所有部门
 关键词: 离职、证明、多久

问题: 离职证明是纸质版还是电子版？
 答案: 一般是电子离职证明，发送至手机短信。
 权限: 所有部门
 关键词: 离职、证明、纸质

问题: 离职要怎么申请？
 答案: 在飞书工作台→人力资源 & 行政板块→飞书 people→自助服务→选 “申请离职”。
 权限: 所有部门
 关键词: 离职、申请、怎么

问题: 申请离职需要提前多久？
 答案: 具体提前时间依公司相关规定和劳动合同约定，一般建议提前与上级沟通并按流程申请。
 权限: 所有部门
 关键词: 离职、申请、提前

问题: 如何申请部门调动？人员组织架构调整怎么申请？
 答案: 在飞书工作台→人力资源 & 行政板块→飞书 people→自助服务→选 “调动申请”。
 权限: 所有部门
 关键词: 部门、申请、调动

问题: 部门调动申请多久能审批通过？
 答案: 根据实际审批流程进度，一般会在72小时内完成审批。
 权限: 所有部门
 关键词: 部门、调动、申请

问题: 部门调动和部门异动申请流程一样吗？
 答案: 一样，都在飞书工作台→人力资源 & 行政板块→飞书 people→自助服务→选 “调动申请”。
 权限: 所有部门
 关键词: 部门、调动、异动

问题: 试用期时长是多久？
 答案: 公司试用期一般为 3 个月，最长不超过 6 个月，具体以入职 OFFER 约定为准。
 权限: 所有部门
 关键词: 试用期、时长、多久

问题: 试用期可以延长吗？
 答案: 需视具体情况及公司规定，一般最长不超过 6 个月，以入职 OFFER 约定为准。
 权限: 所有部门
 关键词: 试用期、延长、可以

问题: 试用期工资怎么算？
 答案: 按劳动合同约定或公司相关规定执行，通常为正式工资的一定比例。
 权限: 所有部门
 关键词: 试用期、工资、怎么

问题: 入职需要准备哪些材料？
 答案: 一般需准备身份证复印件、学历证书复印件、离职证明原件、体检证明等相关材料，具体以入职通知为准。
 权限: 所有部门
 关键词: 入职、准备、材料

问题: 入职流程是怎样的？
 答案: 按入职通知要求，在规定时间到指定地点，提交材料、办理入职手续、参加入职培训等。
 权限: 所有部门
 关键词: 入职、流程、怎样

问题: 转正流程是怎样的？
 答案: 1. 试用期满前15天，飞书系统自动触发转正申请，无需员工手动发起；
2. 完成试用总结/述职评估且合格，待申请流程审批通过后，即可正式转正
 权限: 所有部门
 关键词: 转正、流程、怎样

问题: 怎么开收入证明 / 工资证明？
 答案: 飞书 / 更多 / 工作台 / 人力资源 & 行政 / 飞书 people / 自助服务 / 收入证明。
 权限: 所有部门
 关键词: 工资、收入、证明

问题: 怎么开在职证明 / 工作证明？
 答案: 飞书 / 更多 / 工作台 / 人力资源 & 行政 / 飞书 people / 自助服务 / 在职证明。
 权限: 所有部门
 关键词: 在职、证明、工作

问题: 怎么开实习证明？
 答案: 飞书 / 更多 / 工作台 / 人力资源 & 行政 / 飞书 people / 自助服务 / 实习证明。
 权限: 所有部门
 关键词: 实习、证明、怎么

问题: 怎么开离职证明？
 答案: 飞书 / 更多 / 工作台 / 人力资源 & 行政 / 飞书 people / 自助服务 / 离职证明。
 权限: 所有部门
 关键词: 离职、证明、怎么

问题: 开具各类证明有时间限制吗？
 答案: 一般无特殊时间限制，但建议提前申请，避免紧急时来不及处理。
 权限: 所有部门
 关键词: 开具、各类、证明

问题: 开具的证明可以加急吗？
 答案: 可联系人力资源部门相关负责人说明情况，看能否优先处理。
 权限: 所有部门
 关键词: 开具、证明、加急

问题: 飞书使用手册在哪找？
 答案: 飞书 / 更多 / 知识库 / 睿程飞书快速入手手册。
 权限: 所有部门
 关键词: 使用手册

问题: 飞书帮助中心网址是什么？
 答案: https://www.feishu.cn/hc/zh-CN/
 权限: 所有部门
 关键词: 帮助、中心、网址

问题: 飞书怎么创建群组？
 答案: 在飞书消息界面，点击右上角 “+” 号，选择 “创建群组”，按提示操作即可。
 权限: 所有部门
 关键词: 创建、群组、怎么

问题: 飞书群组可以设置管理员吗？
 答案: 可以，群主在群设置中可指定成员为管理员。
 权限: 所有部门
 关键词: 群组、设置、管理员

问题: 飞书如何发起视频会议？
 答案: 在飞书消息界面，点击右上角 “+” 号，选择 “视频会议”，可邀请成员加入。
 权限: 所有部门
 关键词: 发起、视频会议、如何

问题: 飞书视频会议能录制吗？
 答案: 可以，在视频会议界面点击 “录制” 按钮开始录制，结束后可在指定位置查看录制文件。
 权限: 所有部门
 关键词: 视频会议、录制

问题: 飞书怎么上传文件？
 答案: 在飞书工作台找到 “云文档”，点击 “上传” 按钮选择文件上传；也可在群组聊天界面，点击 “+” 号选择文件上传。也可在飞书搜索栏找飞书aily助手问询。
 权限: 所有部门
 关键词: 上传、文件、怎么

问题: 飞书文件能设置共享权限吗？
 答案: 可以，在云文档中找到对应文件，点击 “分享” 按钮，可设置查看、编辑等不同权限。
 权限: 所有部门
 关键词: 文件、设置、共享

问题: 使用飞书可完成以下哪些功能？
 答案: 公司成员联系：通讯录 - 组织架构；考勤管理：工作台 - 假勤（打卡、请假）；审批流程；文件管理：知识库、飞书云盘；会议管理：预约会议室、视频会议；；人事服务：飞书 people 自助服务（离职 / 调动申请、各类证明开具）；项目管理：共享文档编辑、日程管理、线上沟通；财务相关：飞书提交开票申请（销售流程）​。
 权限: 所有部门
 关键词: 使用、飞书、完成

问题: 公司使用了哪些数字化工具，分别对应什么功能？
 答案: SRM（采购系统）：负责采购流程管理。
ERP（手机版：睿尚 e 办公小程序）：涵盖生产、采购、销售、品控和物流管理。
帆软（数据分析）：用于数据分析。
薪福通（费控 / 薪酬系统）：管理费用控制和薪酬发放。
谷云（数据治理系统）：负责数据治理和管理。
金蝶（财务系统）：处理财务相关事务。
 权限: 所有部门
 关键词: 公司、使用、数字化

问题: 公司的核心业务是什么？
 答案: 是一家聚焦于差异化的创新型面料企业，以针织女装面料为核心，同步拓展男装及内衣面料市场，是细分领域的领先品牌。成立于 2016 年，产品广泛应用于都市时尚、环保家居、功能内衣、瑜伽轻运动、功能户外等， 实现从贴身到外穿，多场景、多性能的应用，并畅销海外市场。总部设在广州，生产基地位于广东佛山，在广州、杭州、上海、绍兴、佛山等地设立营销中心，服务全球客户。
 权限: 所有部门
 关键词: 公司、核心、业务

问题: 公司的使命是什么？
 答案: 公司的使命是高瞻远瞩，制胜未来。
 权限: 所有部门
 关键词: 公司、使命、什么

问题: 公司的价值观包含哪些内容？
 答案: 公司的价值观包含客户第一、诚信、创新、长期主义。
 权限: 所有部门
 关键词: 公司、价值观、包含

问题: 公司的愿景是什么？
 答案: 公司的愿景是成为全球纺织面料行业的持续创新者和领军者，创造一个绿色、可持续发展的未来。
 权限: 所有部门
 关键词: 公司、愿景、什么

问题: 公司的 CEO / 总经理 / 老板 / 公司负责人是谁？
 答案: 公司的CEO是赵蕾，自 2016 年起成立公司并带领公司到现在。
 权限: 所有部门
 关键词: 公司、CEO、总经理

问题: 销售部负责人是谁？
 答案: 销售总监张雪丽。
 权限: 所有部门
 关键词: 销售部、负责人

问题: 江浙区域销售由谁负责？
 答案: 销售经理杨潇。
 权限: 所有部门
 关键词: 江浙、区域、销售

问题: 公司财务由谁负责？
 答案: CEO赵蕾。
 权限: 所有部门
 关键词: 公司财务、负责

问题: 设计及研发创意部负责人是谁？
 答案: 设计总监余鱼。
 权限: 所有部门
 关键词: 设计、研发、创意

问题: 上海外贸部负责人是谁？
 答案: 程项丽。
 权限: 所有部门
 关键词: 上海、外贸部、负责人

问题: 技术研发部由谁领导？
 答案: 李桦。
 权限: 所有部门
 关键词: 技术、研发部、领导

问题: 市场部负责人是谁？
 答案: 朱炯桐。
 权限: 所有部门
 关键词: 市场部、负责人

问题: 上海品牌部负责人是谁？
 答案: 罗军。
 权限: 所有部门
 关键词: 上海、品牌、负责人

问题: 电商部由谁负责？
 答案: 张雪丽。
 权限: 所有部门
 关键词: 电商、部由、负责

问题: 生产计划部由谁负责？
 答案: 李潘。
 权限: 所有部门
 关键词: 生产、计划、部由

问题: 广东外贸部负责人是谁？
 答案: 李正钰。
 权限: 所有部门
 关键词: 广东、外贸部、负责人

问题: 生产部由谁领导？
 答案: 朱建华。
 权限: 所有部门
 关键词: 生产、部由、领导

问题: 订单运营中心负责人是谁？
 答案: 杨明。
 权限: 所有部门
 关键词: 订单、运营、中心

问题: 染整及品控售后由谁负责？
 答案: 张本华。
 权限: 所有部门
 关键词: 染整、及品、售后

问题: 纱线采购负责人是谁？
 答案: 谭长安。
 权限: 所有部门
 关键词: 纱线、采购、负责人

问题: 纱线质量由谁把控？
 答案: 赵中伟。
 权限: 所有部门
 关键词: 纱线、质量

问题: IT 部门负责人是谁？
 答案: 陈少初。
 权限: 所有部门
 关键词: 部门、IT、负责人

问题: 仓储物流部由谁管理？
 答案: 张军。
 权限: 所有部门
 关键词: 仓储、物流、部由

问题: 人力资源部负责人是谁？
 答案: 周熊熊。
 权限: 所有部门
 关键词: 人力资源部、负责人

问题: 广东组-车辆补贴、车补、车补金额
 答案: 答案一：固定车补（按月发放）
本地车牌：
油车：2000元/月、油电混合/增程式：1800元/月、电车：1500元/月
外地车牌：
油车：1500元/月
油电混合/增程式：1300元/月
电车：1000元/月
注意使用要求及折扣规则:按当月实际使用天数占正常工作日比例计算使用率:使用率≥80%，全额发放补贴;70%≤使用率＜75%，补贴打7折；60%≤使用率＜70%，补贴打6折；50%≤使用率＜60%，补贴打5折；使用率＜50%，补贴打3折；连续2个月使用率＜50%，取消补贴
其他注意事项:出差（非私车公用）及请假休息期间不享受车补；开自己车的员工不得再使用公司公用车辆；出差期间私车公用产生的停车费不予报销；新增车辆补贴需本人在系统提交申请，审批通过后生效。
 权限: 人力资源部门，测试部门，广东业务一组，KA业务部，广东业务三组，广东业务二组，广东业务四组，广东业务五组
 关键词: 补贴、广东、车辆

问题: 江浙组-车辆补贴、车补
 答案: 补贴金额（按月固定发放）：
固定车补（按月发放）油车：2000元/月；油电混合：1800元/月；电车：1500元/月
其他注意事项:出差（非私车公用）及请假休息期间不享受车补；开自己车的员工不得再使用公司公用车辆；出差期间私车公用产生的停车费不予报销。
 权限: ：IT流程部门，江浙业务三组，江浙业务二组，江浙业务一组，江浙业务四组，江浙业务五组
 关键词: 补贴、江浙、车辆

问题: 门店组-车辆补贴、车补
 答案: 门店销售没有车补，如需使用车辆拜访客户可提前申请公车，如无公车可用可根据情况实报实销。
 权限: 门店一组，门店二组，门店三组，门店四组，柯桥门店
 关键词: 补贴、门店、车辆

问题: 公司有车辆补贴吗？因公用车或销售人员想申请车补该怎么处理？
 答案: 1. 通用车补说明：公司暂未设置常规车辆补贴；若因工作需要产生因公用车费用，可根据实际情况申请实报实销。
2. 销售人员车补申请：销售人员如需申请车补，可通过飞书操作，具体路径为：打开飞书→进入 “工作台”→选择 “审批”→点击 “发起申请”→在行政板块中找到 “私车公用补贴申请”，按要求提交即可。
 权限: 所有部门
 关键词: 补贴、公司、车辆

问题: 什么是仓库管理中的 “红线” 行为？
 答案: 答: “红线” 行为指违反法律法规、公司制度的严重错误行为，或员工因主观故意或缺乏责任心，人为造成直接或间接损害公司利益的行为。
 权限: 色卡组，剪板组，珠江中转仓，番禺大货仓
 关键词: 仓库、管理、红线

问题: 仓库红线管理制度中，哪些行为属于恶意泄露公司机密？
 答案: 恶意泄露公司机密包括泄露产品资料、客户资料、剪板、大货、进出货等商业数据，以及兼营或在同行业其他公司兼职等行为。
 权限: 色卡组，剪板组，珠江中转仓，番禺大货仓
 关键词: 仓库、红线、管理制度

问题: 仓库员工弄虚作假、不执行上级安排会有什么后果？
 答案: 弄虚作假、不执行上级安排或授意他人执行从中获利的行为，属于仓库红线，公司会单方面解除劳动合同，不支付赔偿和补偿金，并可能追究法律责任。
 权限: 色卡组，剪板组，珠江中转仓，番禺大货仓
 关键词: 仓库、员工、弄虚作假

问题: 仓库内哪些行为违反了法律法规？
 答案: 仓库内违反法律法规的行为包括犯罪行为、违法行为，如带火种进入仓库、私拉电线、使用明火或在禁烟区域吸烟等。
 权限: 色卡组，剪板组，珠江中转仓，番禺大货仓
 关键词: 仓库、行为、违反

问题: 仓库员工私带产品色卡、吊卡、板布给外部人员会受到什么处罚？
 答案: 私带产品色卡、吊卡、板布给外部人员属于仓库红线行为，公司会单方面解除劳动合同，不支付赔偿和补偿金，并可能要求赔偿经济损失。
 权限: 色卡组，剪板组，珠江中转仓，番禺大货仓
 关键词: 仓库、员工、私带

问题: 仓库员工有哪些不符合职业道德、行为不端的行为会受到处罚？
 答案: 不符合职业道德、行为不端的行为包括不遵守仓库管理规定、性骚扰、言语或行为侮辱同事等，这些行为均属于仓库红线，会受到相应处罚。
 权限: 色卡组，剪板组，珠江中转仓，番禺大货仓
 关键词: 仓库、员工、符合

问题: 仓库员工因主观故意或缺乏责任心造成安全事故或质量事故会有什么后果？
 答案: 因主观故意或缺乏责任心人为造成（或可能造成）严重安全事故、质量事故，给公司带来直接或间接经济损失或恶劣影响的行为，属于仓库红线，公司会解除劳动合同并可能追究法律责任。
 权限: 色卡组，剪板组，珠江中转仓，番禺大货仓
 关键词: 仓库、员工、主观

问题: 仓库员工暗示或索要回扣、礼品会受到什么处罚？
 答案: 暗示或索要回扣、礼品，或将私人费用交于公司或合作单位报销、支付的行为，属于仓库红线，公司会单方面解除劳动合同，不支付赔偿和补偿金。
 权限: 色卡组，剪板组，珠江中转仓，番禺大货仓
 关键词: 仓库、员工、暗示

问题: 仓库员工利用职务之便贪污、挪用、盗窃公司财产会有什么后果？
 答案: 利用职务之便贪污、挪用、盗窃公司财产或故意损坏公司财产的行为，属于仓库红线，公司会解除劳动合同，不支付赔偿和补偿金，并可能追究法律责任。
 权限: 色卡组，剪板组，珠江中转仓，番禺大货仓
 关键词: 仓库、员工、利用

问题: 仓库员工伪造、变造、篡改公司单据、合同、文件、公章会受到什么处罚？
 答案: 伪造、变造、篡改公司各类单据、合同、文件、公章的行为，属于仓库红线，公司会单方面解除劳动合同，不支付赔偿和补偿金，并可能追究法律责任。
 权限: 色卡组，剪板组，珠江中转仓，番禺大货仓
 关键词: 合同、仓库、员工

问题: 仓库员工在公司内打架斗殴、饮酒、赌博会有什么后果？
 答案: 在公司内打架斗殴、饮酒、赌博，吸毒等严重影响公司形象的行为，属于仓库红线，公司会单方面解除劳动合同，不支付赔偿和补偿金。
 权限: 色卡组，剪板组，珠江中转仓，番禺大货仓
 关键词: 仓库、员工、公司

问题: 仓库员工发布不实言论、散布谣言会受到什么处罚？
 答案: 发布不实言论、散布谣言、诋毁公司，给公司造成严重影响的行为，属于仓库红线，公司会单方面解除劳动合同，不支付赔偿和补偿金，并可能追究法律责任。
 权限: 色卡组，剪板组，珠江中转仓，番禺大货仓
 关键词: 仓库、员工、发布

问题: 仓库员工采取过激行为组织煽动闹事或罢工会有什么后果？
 答案: 采取过激行为组织煽动闹事或罢工，严重影响公司正常生产经营秩序的行为，属于仓库红线，公司会单方面解除劳动合同，不支付赔偿和补偿金。
 权限: 色卡组，剪板组，珠江中转仓，番禺大货仓
 关键词: 仓库、员工、采取

问题: 仓库员工违反红线制度，公司会如何处理？
 答案: 违反仓库红线制度的员工，公司会根据法律、法规及相关公司管理制度单方面解除劳动合同，不支付任何赔偿和补偿金；给公司造成经济损失的，还应赔偿经济损失；情节严重者将追究法律责任。
 权限: 色卡组，剪板组，珠江中转仓，番禺大货仓
 关键词: 仓库、员工、违反

问题: 生产红线行为
 答案: “红线” 行为指违反法律法规、公司制度的严重错误行为，或员工因主观故意或缺乏责任心，人为造成直接或间接损害公司利益的行为。
 权限: 纱线采购部，柯桥生产部，佛山仓库，生产织造部，新品大货组，研发技术部，订单运营中心，生产计划部，品控售后部，生产部
 关键词: 生产、红线、行为

问题: 生产红线行为-恶意泄露机密
 答案: 恶意泄露公司机密包括泄露产品资料、客户资料、下单量、供应商信息等商业数据，以及兼营或在同行业其他公司兼职等行为。
 权限: 纱线采购部，柯桥生产部，佛山仓库，生产织造部，新品大货组，研发技术部，订单运营中心，生产计划部，品控售后部，生产部
 关键词: 生产、红线、行为

问题: 生产人员弄虚作假、不执行上级安排会有什么后果？
 答案: 弄虚作假、不执行上级安排或授意他人执行从中获利的行为，属于生产红线，公司会单方面解除劳动合同，不支付赔偿和补偿金，并可能追究法律责任。
 权限: 纱线采购部，柯桥生产部，佛山仓库，生产织造部，新品大货组，研发技术部，订单运营中心，生产计划部，品控售后部，生产部
 关键词: 生产、人员、弄虚作假

问题: 生产人员违反法律法规的行为包括哪些？
 答案: 包括犯罪行为和违法行为，如收受供应商财物、性骚扰、言语或行为侮辱同事等。
 权限: 纱线采购部，柯桥生产部，佛山仓库，生产织造部，新品大货组，研发技术部，订单运营中心，生产计划部，品控售后部，生产部
 关键词: 生产、人员、违反

问题: 生产人员利用职务之便收受供应商财物会有什么后果？
 答案: 利用职务（工作）之便，收受供应商或其他相关方财物（回扣、礼品、钱财等）或其他形式利益的行为，属于生产红线，公司会单方面解除劳动合同，不支付赔偿和补偿金。
 权限: 纱线采购部，柯桥生产部，佛山仓库，生产织造部，新品大货组，研发技术部，订单运营中心，生产计划部，品控售后部，生产部
 关键词: 生产、人员、利用

问题: 生产人员因主观故意或缺乏责任心造成安全事故或质量事故会有什么后果？
 答案: 因主观故意或缺乏责任心人为造成（或可能造成）严重安全事故、质量事故，给公司带来直接或间接经济损失或恶劣影响的行为，属于生产红线，公司会解除劳动合同并可能追究法律责任。
 权限: 纱线采购部，柯桥生产部，佛山仓库，生产织造部，新品大货组，研发技术部，订单运营中心，生产计划部，品控售后部，生产部
 关键词: 生产、人员、主观

问题: 生产人员将私人费用交于公司报销会有什么处罚？
 答案: 将私人费用交于公司或合作单位报销、支付的行为，属于生产红线，公司会单方面解除劳动合同，不支付赔偿和补偿金。
 权限: 纱线采购部，柯桥生产部，佛山仓库，生产织造部，新品大货组，研发技术部，订单运营中心，生产计划部，品控售后部，生产部
 关键词: 报销、生产、人员

问题: 生产人员利用职务之便贪污、挪用、盗窃公司财产会有什么后果？
 答案: 利用职务之便贪污、挪用、盗窃公司财产或故意损坏公司财产的行为，属于生产红线，公司会解除劳动合同，不支付赔偿和补偿金，并可能追究法律责任。
 权限: 纱线采购部，柯桥生产部，佛山仓库，生产织造部，新品大货组，研发技术部，订单运营中心，生产计划部，品控售后部，生产部
 关键词: 生产、人员、利用

问题: 生产人员伪造、变造、篡改公司单据、合同、文件、公章会有什么处罚？
 答案: 伪造、变造、篡改公司各类单据、合同、文件、公章的行为，属于生产红线，公司会单方面解除劳动合同，不支付赔偿和补偿金，并可能追究法律责任。
 权限: 纱线采购部，柯桥生产部，佛山仓库，生产织造部，新品大货组，研发技术部，订单运营中心，生产计划部，品控售后部，生产部
 关键词: 合同、生产、人员

问题: 生产人员在司内打架斗殴、饮酒、赌博会有什么后果？
 答案: 在公司内打架斗殴、饮酒、赌博，吸毒等严重影响公司形象的行为，属于生产红线，公司会单方面解除劳动合同，不支付赔偿和补偿金。
 权限: 纱线采购部，柯桥生产部，佛山仓库，生产织造部，新品大货组，研发技术部，订单运营中心，生产计划部，品控售后部，生产部
 关键词: 生产、人员、司内

问题: 生产人员发布不实言论、散布谣言会有什么处罚？
 答案: 发布不实言论、散布谣言、诋毁公司，给公司造成严重影响的行为，属于生产红线，公司会单方面解除劳动合同，不支付赔偿和补偿金，并可能追究法律责任。
 权限: 纱线采购部，柯桥生产部，佛山仓库，生产织造部，新品大货组，研发技术部，订单运营中心，生产计划部，品控售后部，生产部
 关键词: 生产、人员、发布

问题: 生产人员采取过激行为组织煽动闹事或罢工会有什么后果？
 答案: 采取过激行为组织煽动闹事或罢工，严重影响公司正常生产经营秩序的行为，属于生产红线，公司会单方面解除劳动合同，不支付赔偿和补偿金。
 权限: 纱线采购部，柯桥生产部，佛山仓库，生产织造部，新品大货组，研发技术部，订单运营中心，生产计划部，品控售后部，生产部
 关键词: 生产、人员、采取

问题: 仓库工作人员带火种进入仓库会有什么处罚？
 答案: 在仓库带火种进入仓库、私拉电线、使用明火或在禁烟区域吸烟的行为，属于生产红线，公司会单方面解除劳动合同，不支付赔偿和补偿金。
 权限: 纱线采购部，柯桥生产部，佛山仓库，生产织造部，新品大货组，研发技术部，订单运营中心，生产计划部，品控售后部，生产部
 关键词: 仓库、工作人员、火种

问题: 生产人员违反生产红线制度，公司会如何处理？
 答案: 违反生产红线制度的员工，公司会根据法律、法规及相关公司管理制度单方面解除劳动合同，不支付任何赔偿和补偿金；给公司造成经济损失的，还应赔偿经济损失；情节严重者将追究法律责任。
 权限: 纱线采购部，柯桥生产部，佛山仓库，生产织造部，新品大货组，研发技术部，订单运营中心，生产计划部，品控售后部，生产部
 关键词: 生产、人员、违反

问题: 销售请假提成计算方式是怎样的
 答案: 自 2024 年 6 月开始，销售提成计算把出勤率纳入计算，正常实发提成 = 提成 * 出勤率（按公司考勤方式计算）。满勤及请假 5 个工作日以内（含 5）的出勤率为 1，超过 5 个工作日的按实际出勤率计算。
备注说明：年休假、调休为带薪假，不计入请假天数；5 个工作日是指应上班日，不含正常休息日
 权限: 电商部，广东业务一组，KA业务部，广东业务三组，广东业务二组，广东业务四组，广东业务五组、江浙业务三组，江浙业务二组，江浙业务一组，江浙业务四组，江浙业务五组，门店一组，门店二组，门店三组，门店四组，柯桥门店，销售部
 关键词: 请假、销售、提成

问题: 什么是销售红线管理制度中的 “红线” 行为？
 答案: “红线” 行为指违反法律法规、公司制度的严重错误行为，或员工因主观故意或缺乏责任心，人为造成直接或间接损害公司利益，并造成公司损失的行为。
 权限: 电商部，广东业务一组，KA业务部，广东业务三组，广东业务二组，广东业务四组，广东业务五组、江浙业务三组，江浙业务二组，江浙业务一组，江浙业务四组，江浙业务五组，门店一组，门店二组，门店三组，门店四组，柯桥门店，销售部
 关键词: 销售、红线、管理制度

问题: 销售红线管理制度中，哪些行为属于恶意泄露公司机密？
 答案: 恶意泄露公司机密包括泄露产品资料、客户资料、公司的相关信息等，以及兼营或在同行业其他公司兼职（销售非公司产品）等行为。
 权限: 电商部，广东业务一组，KA业务部，广东业务三组，广东业务二组，广东业务四组，广东业务五组、江浙业务三组，江浙业务二组，江浙业务一组，江浙业务四组，江浙业务五组，门店一组，门店二组，门店三组，门店四组，柯桥门店，销售部
 关键词: 销售、红线、管理制度

问题: 销售人员弄虚作假、不执行上级安排会有什么后果？
 答案: 弄虚作假、不执行上级安排或授意他人执行从中获利的行为，属于销售红线，公司会单方面解除劳动合同，不支付赔偿和补偿金，并可能追究法律责任。
 权限: 电商部，广东业务一组，KA业务部，广东业务三组，广东业务二组，广东业务四组，广东业务五组、江浙业务三组，江浙业务二组，江浙业务一组，江浙业务四组，江浙业务五组，门店一组，门店二组，门店三组，门店四组，柯桥门店，销售部
 关键词: 销售、人员、弄虚作假

问题: 销售人员未使用企业微信对接业务会有什么处罚？
 答案: 销售对接所有业务必须使用企业微信，不允许使用私人微信对接客户。
违反上述规定，第一次处罚 500 元，第二次处罚 1000 元，第三次视为严重违反公司制度，公司单方面解除劳动合同，不支付任何赔偿和补偿金。
 权限: 电商部，广东业务一组，KA业务部，广东业务三组，广东业务二组，广东业务四组，广东业务五组、江浙业务三组，江浙业务二组，江浙业务一组，江浙业务四组，江浙业务五组，门店一组，门店二组，门店三组，门店四组，柯桥门店，销售部
 关键词: 销售、人员、使用

问题: 销售人员私自挪用或私占公司业务回款会有什么后果？
 答案: 利用职务、工作之便，私自挪用或私占公司业务回款的行为，属于销售红线，公司会单方面解除劳动合同，不支付赔偿和补偿金，并可能追究法律责任。
 权限: 电商部，广东业务一组，KA业务部，广东业务三组，广东业务二组，广东业务四组，广东业务五组、江浙业务三组，江浙业务二组，江浙业务一组，江浙业务四组，江浙业务五组，门店一组，门店二组，门店三组，门店四组，柯桥门店，销售部
 关键词: 销售、人员、私自

问题: 销售人员单独发送收款码或收款账号给客户私收货款会有什么处罚？
 答案: 单独发送收款码或者收款账号给客户私收货款的行为，属于销售红线，公司会单方面解除劳动合同，不支付赔偿和补偿金。
 权限: 电商部，广东业务一组，KA业务部，广东业务三组，广东业务二组，广东业务四组，广东业务五组、江浙业务三组，江浙业务二组，江浙业务一组，江浙业务四组，江浙业务五组，门店一组，门店二组，门店三组，门店四组，柯桥门店，销售部
 关键词: 销售、人员、单独

问题: 销售人员收款单据未从系统生成，手写单给客户进行付款会有什么后果？
 答案: 收款单据未从系统生成，手写单给客户进行付款的行为，属于销售红线，公司会单方面解除劳动合同，不支付赔偿和补偿金。
 权限: 电商部，广东业务一组，KA业务部，广东业务三组，广东业务二组，广东业务四组，广东业务五组、江浙业务三组，江浙业务二组，江浙业务一组，江浙业务四组，江浙业务五组，门店一组，门店二组，门店三组，门店四组，柯桥门店，销售部
 关键词: 销售、人员、收款单

问题: 销售人员因个人原因被司法机关采取强制措施会有什么后果？
 答案: 因个人原因被司法机关采取强制措施的行为，属于销售红线，公司会单方面解除劳动合同，不支付赔偿和补偿金。
 权限: 电商部，广东业务一组，KA业务部，广东业务三组，广东业务二组，广东业务四组，广东业务五组、江浙业务三组，江浙业务二组，江浙业务一组，江浙业务四组，江浙业务五组，门店一组，门店二组，门店三组，门店四组，柯桥门店，销售部
 关键词: 销售、人员、个人

问题: 销售人员暗示或索要回扣、礼品会有什么处罚？
 答案: 暗示或索要回扣、礼品，或将私人费用交于公司或合作单位报销、支付的行为，属于销售红线，公司会单方面解除劳动合同，不支付赔偿和补偿金。
 权限: 电商部，广东业务一组，KA业务部，广东业务三组，广东业务二组，广东业务四组，广东业务五组、江浙业务三组，江浙业务二组，江浙业务一组，江浙业务四组，江浙业务五组，门店一组，门店二组，门店三组，门店四组，柯桥门店，销售部
 关键词: 销售、人员、暗示

问题: 销售人员伪造、变造、篡改公司销售单据、合同、文件、公章会有什么后果？
 答案: 伪造、变造、篡改公司各类销售单据、合同、文件、公章的行为，属于销售红线，公司会单方面解除劳动合同，不支付赔偿和补偿金，并可能追究法律责任。
 权限: 电商部，广东业务一组，KA业务部，广东业务三组，广东业务二组，广东业务四组，广东业务五组、江浙业务三组，江浙业务二组，江浙业务一组，江浙业务四组，江浙业务五组，门店一组，门店二组，门店三组，门店四组，柯桥门店，销售部
 关键词: 合同、销售、人员

问题: 销售人员在司内打架斗殴、饮酒、赌博会有什么处罚？
 答案: 在公司内打架斗殴、饮酒、赌博，严重影响公司形象的行为，属于销售红线，公司会单方面解除劳动合同，不支付赔偿和补偿金。
 权限: 电商部，广东业务一组，KA业务部，广东业务三组，广东业务二组，广东业务四组，广东业务五组、江浙业务三组，江浙业务二组，江浙业务一组，江浙业务四组，江浙业务五组，门店一组，门店二组，门店三组，门店四组，柯桥门店，销售部
 关键词: 销售、人员、司内

问题: 销售人员发布不实言论、散布谣言会有什么后果？
 答案: 发布不实言论、散布谣言、诋毁公司，给公司造成严重影响的行为，属于销售红线，公司会单方面解除劳动合同，不支付赔偿和补偿金，并可能追究法律责任。
 权限: 电商部，广东业务一组，KA业务部，广东业务三组，广东业务二组，广东业务四组，广东业务五组、江浙业务三组，江浙业务二组，江浙业务一组，江浙业务四组，江浙业务五组，门店一组，门店二组，门店三组，门店四组，柯桥门店，销售部
 关键词: 销售、人员、发布

问题: 销售人员采取过激行为组织煽动闹事或罢工会有什么后果？
 答案: 采取过激行为组织煽动闹事或罢工，严重影响公司正常生产经营秩序的行为，属于销售红线，公司会单方面解除劳动合同，不支付赔偿和补偿金。
 权限: 电商部，广东业务一组，KA业务部，广东业务三组，广东业务二组，广东业务四组，广东业务五组、江浙业务三组，江浙业务二组，江浙业务一组，江浙业务四组，江浙业务五组，门店一组，门店二组，门店三组，门店四组，柯桥门店，销售部
 关键词: 销售、人员、采取

问题: 销售人员违反销售红线制度，公司会如何处理？
 答案: 违反销售红线制度的员工，公司会根据法律、法规及相关公司管理制度单方面解除劳动合同，不支付任何赔偿和补偿金；给公司造成经济损失的，还应赔偿经济损失；情节严重者将追究法律责任。
 权限: 电商部，广东业务一组，KA业务部，广东业务三组，广东业务二组，广东业务四组，广东业务五组、江浙业务三组，江浙业务二组，江浙业务一组，江浙业务四组，江浙业务五组，门店一组，门店二组，门店三组，门店四组，柯桥门店，销售部
 关键词: 销售、人员、违反

问题: 我们公司的优势在哪
 答案: 1. 差异化创新：聚焦创新型面料，以针织女装面料为核心，拓展男装及内衣市场
2. 产品应用广泛：覆盖都市时尚、环保家居、功能内衣、瑜伽轻运动等多场景
3. 市场领先地位：细分领域领先品牌，产品畅销海外市场
4. 全球布局：在广州、杭州、上海等地设立营销中心，服务全球客户
5. 数字化管理：使用SRM、ERP、帆软等数字化工具实现高效运营
 权限: 所有部门
 关键词: 我们、公司、优势

问题: 招聘需求对接人是谁？
 答案: 项双、张兵
 权限: 所有部门
 关键词: 招聘、需求、对接

问题: 用车/客户接待/资产采购/合同用印/合同盖章/办公用品采购/考勤（补卡等）/办公用品申请/广州办公室门禁录入/物品领用/盖章/打印机安装对接人是谁？
 答案: 张少康
 权限: 所有部门
 关键词: 合同、考勤、补卡

问题: 行政事务包含哪些？
 答案: 用车/客户接待/资产采购/合同用印/合同盖章/办公用品采购/考勤（补卡等）/办公用品申请/广州办公室门禁录入/物品领用/盖章/打印机安装
 权限: 所有部门
 关键词: 行政事务、包含、哪些

问题: 社保/公积金/入职离职/劳动合同/人员异动/人员调动/个税申报对接人是谁？
 答案: 吴紫怡
 权限: 所有部门
 关键词: 社保、公积金、入职

问题: 人事事务包含哪些？
 答案: 社保/公积金/入职离职/劳动合同/人员异动/人员调动/个税申报
 权限: 所有部门
 关键词: 人事、事务、包含

问题: 飞书、企业微信、钉钉管理和权限对接人是谁？
 答案: 吴紫怡
 权限: 所有部门
 关键词: 企业、微信、管理

问题: 绩效管理对接人是谁？
 答案: 李雨萌
 权限: 所有部门
 关键词: 绩效、管理、对接

问题: 薪酬核算、工资问题、薪酬结构、薪资结构对接人是谁？
 答案: 项双
 权限: 所有部门
 关键词: 薪酬、工资、核算

问题: 培训需求反馈、培训资源支持、飞书账号权限对接人是谁？
 答案: 吴紫怡
 权限: 所有部门
 关键词: 培训、需求、反馈

问题: AI助手（小睿机器人）对接人是谁？
 答案: 吴紫怡
 权限: 所有部门
 关键词: AI、助手、小睿

问题: 费用审核报销、总账核算对接人是谁？
 答案: 吴荣玲
 权限: 所有部门
 关键词: 报销、费用、审核

问题: 报销出现问题找谁？
 答案: 吴荣玲
 权限: 所有部门
 关键词: 报销、出现、问题

问题: 薪福通流程系统咨询找谁？
 答案: 吴荣玲
 权限: 所有部门
 关键词: 薪福通、流程、系统

问题: 出口退税、发票开具、税务咨询、增值税发票、发票问题等对接人是谁？
 答案: 海文静
 权限: 所有部门
 关键词: 出口、退税、发票

问题: 资金收支、银行账号问题、业务提成核算、销售提成核算、客户返利、VIP客户升级维护、中信保预付款对接人是谁？
 答案: 黄晓霞
 权限: 所有部门
 关键词: 资金、收支、银行账号

问题: 查账对账、客户订单审核、退货单/退款审核、应收查询对接人是谁？
 答案: 陈海英/康丹娜/陈晓金
 权限: 所有部门
 关键词: 查账、对账、客户

问题: 客户授信管理、订单核算，业务开单异常对接人是谁？
 答案: 黄晓霞
 权限: 所有部门
 关键词: 客户、授信、管理

问题: 负责采购纱线 / 胚布、生产织造的应付业务对账，以及织造生产价格录入与审核的人员是谁？
 答案: 林燕玲
 权限: 所有部门
 关键词: 负责、采购、纱线

问题: 负责染整应付业务对账，以及染整生产价格录入与审核的人员是谁？
 答案: 蔡玉巧
 权限: 所有部门
 关键词: 负责、染整、应付

问题: 负责佛山生产供应链财务 BP 的人员是谁？
 答案: 肖雅岚
 权限: 所有部门
 关键词: 负责、佛山、生产

问题: 负责所有财务咨询解答、合同审核、费用审批、支付审批、采购价格审批，以及海外业务财务方面事项对接的人员是谁？
 答案: 欧阳经仁
 权限: 所有部门
 关键词: 合同、负责、财务咨询

问题: 负责 ERP 新开账号、开权限对接的人员是谁？
 答案: 陈少初
 权限: 所有部门
 关键词: 负责、ERP、新开

问题: 负责 IT 日常使用问题对接的人员是谁？
 答案: 企微 W - IT客服、郑佳敏
 权限: 所有部门
 关键词: 负责、IT、日常

问题: 负责 IT 系统功能增加或完善需求对接的人员是谁？
 答案: 薛家怡
 权限: 所有部门
 关键词: 负责、IT、系统

问题: 负责 IT 系统功能 TQC（品控）对接的人员是谁？
 答案: 刘杜烨
 权限: 所有部门
 关键词: 负责、IT、系统

问题: 负责 ERP 系统模板开发中订单、打版对接的人员是谁？
 答案: 李豪、蔡云翔
 权限: 所有部门
 关键词: 负责、ERP、系统

问题: 负责 ERP 系统、BI系统模板开发中绩效对接的人员是谁？
 答案: 覃竞峰、叶慧娜
 权限: 所有部门
 关键词: 绩效、负责、ERP

问题: 负责 ERP 系统维护财务模块对接的人员是谁？
 答案: 劳荣毅、彭锦章、陈焯锴
 权限: 所有部门
 关键词: 负责、ERP、系统维护

问题: 负责 ERP 系统维护采购对接的人员是谁？
 答案: 罗志鹏、陈焯锴
 权限: 所有部门
 关键词: 负责、ERP、系统维护

问题: 负责 IT 系统模板开发中 AI 智能体对接的人员是谁？
 答案: 李志健、李一航
 权限: 所有部门
 关键词: 负责、IT、系统

问题: 负责 IT 系统模板开发中大数据开发对接的人员是谁？
 答案: 陈丹华
 权限: 所有部门
 关键词: 负责、IT、系统

问题: 番禺大仓配货、手感样、发货拉拉相关问题对接人是谁？
 答案: 陈宏娟、罗敏君、杨红
 权限: 所有部门
 关键词: 番禺、大仓、配货

问题: 剪板、散剪（样）、色卡制作派发相关问题对接人是谁？
 答案: 叶晓燕
 权限: 所有部门
 关键词: 剪板、色卡、制作

问题: 大仓客户发物流、生产退货对接人是谁？
 答案: 阙银锐
 权限: 所有部门
 关键词: 大仓、客户、物流

问题: 客户退货退回大仓的对接人是谁？
 答案: 舒浩
 权限: 所有部门
 关键词: 客户、退货、退回

问题: 中转仓提货、发物流、拿版布对接人是谁？
 答案: 马艳柔
 权限: 所有部门
 关键词: 中转、提货、物流

问题: 细节瑕疵、远程线上处理、预计赔损金额1000以内的售后品质问题对接人是谁？
 答案: 李小双
 权限: 所有部门
 关键词: 细节、瑕疵、远程

问题: 超1000元赔损、需现场沟通的售后品质问题对接人是谁？
 答案: 张本华
 权限: 所有部门
 关键词: 赔损、现场、沟通

问题: 对色、手感检测对接人是谁？
 答案: 张家佑
 权限: 所有部门
 关键词: 对色、手感、检测

问题: 物化检测对接人是谁？
 答案: 黄伟聪
 权限: 所有部门
 关键词: 物化、检测、对接

问题: 纯棉 \涤\ 粘胶 CVC TC 原材料信息 有机棉 再生棉 再生涤 Oeko - Tex认证 以及以上材料相关认证的对接人是谁？
 答案: 夏露露
 权限: 所有部门
 关键词: 纯棉、粘胶、CVC

问题: 天丝、羊毛 亚麻 莫代尔等 其他特种差异化原材料信息 兰精证书 赛得利相关证书 以及以上材料相关认证类的对接人是谁？
 答案: 赵中伟
 权限: 所有部门
 关键词: 天丝、羊毛、亚麻

问题: 染整成本报价对接人是谁？
 答案: 朱建华
 权限: 所有部门
 关键词: 染整、成本、报价

问题: 产品技术咨询对接人是谁？
 答案: 李桦
 权限: 所有部门
 关键词: 产品、技术咨询、对接

问题: 开发版起订量和货期对接人是谁
 答案: 杨平
 权限: 所有部门
 关键词: 开发、版起、订量

问题: 现货生产货期、现货合格品订单对接人是谁？
 答案: 林丽婷、冯礼华（小程序面料产品每个款，有备注跟单人名）
 权限: 所有部门
 关键词: 现货、生产、货期

问题: 现货产品价格录入找谁？现货产品报价？产品缺货分货对接人是谁？
 答案: 生产计划部李潘
 权限: 所有部门
 关键词: 现货、产品价格、录入

问题: 企宣内容、产品文案对接人是谁？
 答案: 朱炯桐
 权限: 所有部门
 关键词: 企宣、内容、产品

问题: 国内平台宣传（小红书、公众号等）对接人是谁？
 答案: 陈青青
 权限: 所有部门
 关键词: 国内、平台、宣传

问题: 产品PPT/海报/色卡内容对接人是谁？
 答案: 高浩楠
 权限: 所有部门
 关键词: 产品、PPT、海报

问题: 视频拍摄/视频素材对接人是谁
 答案: 杨城威
 权限: 所有部门
 关键词: 视频、拍摄、素材

问题: 国外社媒宣传对接人是谁？
 答案: 朱炯桐
 权限: 所有部门
 关键词: 国外、社媒、宣传

问题: 独立站（网站）对接人是谁？
 答案: 朱炯桐/彭影
 权限: 所有部门
 关键词: 独立、网站、对接

问题: 市场单和订单的产品对接人是谁？
 答案: 施美茹
 权限: 所有部门
 关键词: 市场、订单、产品

问题: 男装、外贸的产品对接人是谁？
 答案: 吴佳俊（momo）
 权限: 所有部门
 关键词: 男装、外贸、产品

问题: 内衣的产品对接人是谁？
 答案: 韦慧娴（韦韦）
 权限: 所有部门
 关键词: 内衣、产品、对接

问题: 样衣对接人是谁？
 答案: 邓世欣
 权限: 所有部门
 关键词: 样衣、对接

问题: 档口陈列对接人是谁？
 答案: 韦慧娴（韦韦）/吴佳俊（momo）
 权限: 所有部门
 关键词: 档口、陈列、对接

问题: 上海外贸部货期、生产跟进与对接人是谁？
 答案: 涂艳华、马静
 权限: 所有部门
 关键词: 上海、外贸部、货期

问题: 上海品牌部货期、生产跟进与对接人是谁？
 答案: 瞿歆美/李星慧
 权限: 所有部门
 关键词: 上海、品牌、部货期

问题: 江浙业务部&广东非大客户货期、生产跟进与对接人是谁？
 答案: 瞿歆美
 权限: 所有部门
 关键词: 江浙、业务部、广东

问题: 广东大客户货期、生产跟进与对接人是谁？
 答案: 谢鹏飞
 权限: 所有部门
 关键词: 广东、客户、货期

问题: 订单织布、外发印花加工生产协调对接人是谁？
 答案: 杨明
 权限: 所有部门
 关键词: 订单、织布、外发

问题: 销售单特殊报价对接人是谁？
 答案: 部门负责人
 权限: 所有部门
 关键词: 销售、特殊、报价

问题: CRM、ERP、SRM、微信小程序权限类问题找谁？
 答案: 陈少初
 权限: 所有部门
 关键词: CRM、ERP、SRM

问题: 公司有公用车吗？公司车辆使用如何申请？
 答案: 需要先走流程申请，申请路径为：飞书工作台→薪福通费用→提单据→行政用车申请
 权限: 所有部门
 关键词: 公司、公用、车辆

问题: 仓库发货物流填单截止时间？
 答案: 省内物流：每日17:30截止；省外物流：每日19:00截止。
 权限: 所有部门
 关键词: 仓库、发货、物流

问题: 大货取消操作流程（按进度分层）
 答案: 根据大货进度不同，操作流程分为以下三类：
未开销售单：直接通知仓库文员取消；
已开销售单：先通知财务作废单据→再通知仓库取消；
已装车/到中转仓：需数据调拨→通知珠江同事退回番禺仓。
 权限: 所有部门
 关键词: 大货、取消、操作

问题: 版布配货完成修改规则
 答案: 状态：显示"配货完成"，限制：禁止改款/换色（需财务确认）。
 权限: 所有部门
 关键词: 版布、配货、完成

问题: 版布受理未配货取消
 答案: 前置条件：显示"受理"且未配货，操作步骤：
1. 通知剪版同事终止作业；
2. 联系仓库文员反审版布单。
 权限: 所有部门
 关键词: 版布、受理、未配

问题: 在途货物到仓查询方法
 答案: 查询方式：库存系统检索
判定标准：数据存在即表示已到番禺仓
 权限: 所有部门
 关键词: 货物、查询方法

问题: 仓库版布出车时刻表
 答案: 上午班次：10:30； 下午班次：15:30，适用场景：档口/同创汇版布（每日双班次）。
 权限: 所有部门
 关键词: 仓库、版布、出车

问题: 销售部门-公司是否有电话补贴（话补）？
 答案: 公司设有电话补贴（话补），具体规则如下：
享有条件：员工需独立开始跑客户方可享受，尚未独立跑客户的员工不享有；
补贴标准：每月 50 元；
发放方式：与当月工资一同发放
 权限: 广东业务一组，广东业务三组，广东业务二组，广东业务四组，广东业务五组、江浙业务三组，江浙业务二组，江浙业务一组，江浙业务四组，江浙业务五组，柯桥门店，销售部
 关键词: 部门、补贴、销售

问题: 其余部门-公司是否有电话补贴（话补）？
 答案: 公司目前没有电话补贴（话补）
 权限: 所有部门
 关键词: 部门、补贴、其余

问题: 什么是临时请假？临时请假的定义？
 答案: 公司要求提前半天请假，未提前半天的请假视为临时请假。
 权限: 所有部门
 关键词: 请假、临时、定义

问题: 样衣纸样在哪里申请？
 答案: 飞书工作台→工单申请→样衣纸样申请
 权限: 所有部门
 关键词: 样衣、纸样、哪里

问题: 在工作时间和工作场所内，因工作原因受到伤害的，相关费用和工资如何处理？
 答案: 界定为工伤的，工资按照当地最低工资标准的80%发放
 权限: 所有部门
 关键词: 工资、工作、时间

问题: 涉及产品相关、面料指标、产品卖点的问题该如何获取回复？
 答案: 目前暂未提供公司产品信息的专门查看渠道，产品 AI 机器人尚未上线；现有 “小睿服务助手” 仅支持回复财务部、IT 部、人力资源部的相关问题，暂无法解答产品相关问题。
 权限: 所有部门
 关键词: 涉及、产品、相关

问题: 我的工号是多少？
 答案: 工号主要面向销售人员及仓储需对接客户的人员设置，具体工号可咨询人力资源部张少康。
 权限: 所有部门
 关键词: 工号、多少

问题: 私车公用补贴如何申请？
 答案: 需要在飞书工作台→人力资源&行政板块→私车公用补贴申请
 权限: 所有部门
 关键词: 补贴、私车、公用

问题: 怎么设置急速打卡？
 答案: https://www.feishu.cn/hc/zh-CN/articles/360049067448-%E8%AE%BE%E7%BD%AE%E6%9E%81%E9%80%9F%E6%89%93%E5%8D%A1
 权限: 所有部门
 关键词: 打卡、设置、急速

问题: 板布验货及确板需联系谁？
 答案: 现货板布确板验货：需与 “研发创意部门”对接确认；订单板布确板验货：需与”订单运营中心杨明”对接确认。
 权限: 所有部门
 关键词: 板布、验货、确板

问题: 电子名片要怎么申请？公司是否有提供相关模版？
 答案: 1. 申请说明：公司暂未设置个人电子名片的统一申请流程； 
2. 模版获取：可自行在网上查询电子名片模版进行制作，也可联系人力资源部张少康获取简单的名片模版。
 权限: 所有部门
 关键词: 电子名片、申请、公司

问题: 大周是双休还是单休？不同人员的休息安排有区别吗？
 答案: 1. 享受大小周的人员：大周为双休，小周为单休；
2. 不享受大小周的人员：无论大周还是小周，均为单休。
 权限: 所有部门
 关键词: 大周、双休、还是

问题: 怎么查看自己本月的考勤是否正常？具体操作路径是什么？
 答案: 1. 操作路径：打开飞书，进入 “工作台”，选择 “假勤” 模块，再点击 “统计” 选项；
2. 查看方式：在统计页面按日历视图，可直接查看自己每天的打卡情况；
3. 后续处理：若发现考勤异常，可在该页面或按系统提示进一步处理异常记录。
 权限: 所有部门
 关键词: 考勤、查看、自己

问题: 飞书怎么修改手机号码？
 答案: 联系人力资源部吴紫怡进行修改。
 权限: 所有部门
 关键词: 修改、手机号码、怎么

问题: 出差申请已通过，若出差时间为周日，是否需要走加班申请？
 答案: 需要。凡是需加班的情况，均需提前走加班申请，否则无法计算加班时长，后续也无法正常调休。
 权限: 所有部门
 关键词: 出差、加班、申请

问题: 员工国内出差（非江浙沪/广东）的省外出差补贴是多少？最多补几天？
 答案: 答案：
各个城市的的住宿上限补贴标准：
北上广深：350元/天；省会城市/沿海城市：300元/天；县级/地级市：250元/天。
 权限: 所有部门
 关键词: 出差、补贴、员工

问题: 员工国内出差（≤15天）的住宿费最高上限是多少？
 答案: 答案：国内省外出差（非江浙沪/广东）补贴50元/天，最多补15天。
 权限: 所有部门
 关键词: 出差、员工、国内

问题: 什么情况下国内出差的当日补贴会取消？
 答案: 答案：若当日用餐已由公司统一安排（如展会、培训期间的工作餐）或由上级请客，则该日的出差补贴取消。
 权限: 所有部门
 关键词: 出差、补贴、情况

问题: 展会/交易会期间国内出差的住宿费如何报销？
 答案: 可根据实际情况审批和报销（非固定上限）。
 权限: 所有部门
 关键词: 出差、报销、展会

问题: 哪些地区出差不算省外？
 答案: 江浙沪内出差不算省外，广东（含深圳）出差不算省外。
 权限: 所有部门
 关键词: 出差、地区、不算

问题: 什么是国内异地办公？
 答案: 出差超过15天且公司明确为常驻。
 权限: 所有部门
 关键词: 国内、异地、办公

问题: 国内异地办公（常驻）的住宿补贴标准（分城市）是什么？
 答案: 北京、上海：3000元；深圳：2500元；广州、杭州：2000元；佛山、绍兴：1500元；其他城市需另行申请。
 权限: 所有部门
 关键词: 补贴、国内、异地

问题: 国内异地办公的城市补贴（以广州为轴心）标准是什么？
 答案: 上海、北京：3000元；深圳、杭州：1500元。
 权限: 所有部门
 关键词: 补贴、国内、异地

问题: 国内异地办公的异地往返车费如何报销？每年公费往返几次？
 答案: 异地往返车费按差旅费标准报销，每年提供4次公费往返。
 权限: 所有部门
 关键词: 报销、国内、异地

问题: 国外出差中“发达国家”包括哪些国家？
 答案: 美国、加拿大、英国、法国、德国、意大利、瑞士、日本、澳大利亚、新西兰、爱尔兰、荷兰、比利时、卢森堡、奥地利、挪威、冰岛、丹麦、瑞典、芬兰、西班牙、葡萄牙、希腊、斯洛文尼亚、捷克、斯洛伐克、马耳他、塞浦路斯、以色列、新加坡（共30国）。
 权限: 上海外贸一组、总经办、人力资源部、财务部
 关键词: 出差、国外、发达国家

问题: 国外出差（发达国家）的住宿费、餐费、交通费标准（美元/天）是什么？
 答案: 住宿费110美元，餐费50美元，交通费实报实销。
 权限: 上海外贸一组、总经办、人力资源部、财务部
 关键词: 出差、国外、发达国家

问题: 国外出差（韩国）的住宿费、餐费、交通费标准（美元/天）是什么？
 答案: 住宿费100美元，餐费35美元，交通费实报实销。
 权限: 上海外贸一组、总经办、人力资源部、财务部
 关键词: 出差、国外、韩国

问题: 国外出差（发展中国家）的住宿费、餐费、交通费标准（美元/天）是什么？
 答案: 住宿费50美元，餐费15美元，交通费实报实销。
 权限: 上海外贸一组、总经办、人力资源部、财务部
 关键词: 出差、国外、发展中国家

问题: 国外出差中“发展中国家”包括哪些国家？
 答案: 中东（如沙特等）、马来西亚、巴西、阿拉伯、印度、菲律宾、俄罗斯、泰国、印度尼西亚、孟加拉、巴基斯坦、蒙古国、黎巴嫩、阿曼、约旦、伊朗、斯里兰卡、马尔代夫、越南、土耳其（共22国+中东地区）。
 权限: 上海外贸一组、总经办、人力资源部、财务部
 关键词: 出差、国外、发展中国家

问题: 飞书如何修改个人信息？飞书如何更新工资卡 / 银行卡？
 答案: 飞书修改个人信息路径：飞书 / 更多 / 工作台 / 人力资源 & 行政 / 飞书 people / 自助服务 / 个人信息变更。
 权限: 所有部门
 关键词: 修改、个人信息、更新

问题: 海外出差时飞机乘坐原则是什么？
 答案: 原则上乘坐经济舱
 权限: 上海外贸一组、总经办、人力资源部、财务部
 关键词: 出差、海外、飞机

问题: 海外出差补贴每天多少元？
 答案: 60 元 / 天
 权限: 上海外贸一组、总经办、人力资源部、财务部
 关键词: 出差、补贴、海外

问题: 海外出差若当日用餐已由公司统一安排（如展会、培训期间的工作餐）或由上级请客，餐费如何处理？
 答案: 该日的餐费取消
 权限: 上海外贸一组、总经办、人力资源部、财务部
 关键词: 出差、培训、海外

问题: 初级销售长期驻海外办公，每月能获得多少驻外补贴？
 答案: 初级销售长期驻海外办公，每月能获得6,000 元驻外补贴
 权限: 上海外贸一组、总经办、人力资源部、财务部
 关键词: 补贴、初级、销售

问题: 中级销售长期驻海外办公，每月能获得多少驻外补贴？
 答案: 中级销售长期驻海外办公，每月能获得8,000 元驻外补贴
 权限: 上海外贸一组、总经办、人力资源部、财务部
 关键词: 补贴、中级、销售

问题: 高级销售长期驻海外办公，每月能获得多少驻外补贴？
 答案: 高级销售长期驻海外办公，每月能获得10,000 元驻外补贴
 权限: 上海外贸一组、总经办、人力资源部、财务部
 关键词: 补贴、高级、销售

问题: 短期外派人员长期驻海外办公，每外派满几个月可申请回国一次？
 答案: 短期外派人员长期驻海外办公，每外派满2个月可申请回国一次。
 权限: 上海外贸一组、总经办、人力资源部、财务部
 关键词: 短期、外派、人员

问题: 短期外派人员长期驻海外办公，每月享有多少天的调休时长 ？调休时间有什么规定？
 答案: 短期外派人员长期驻海外办公，每月享有1天的调休时长 ，调休时间可累积使用，其余时间按国内正常工作制度执行
 权限: 上海外贸一组、总经办、人力资源部、财务部
 关键词: 调休、短期、外派

问题: 长期驻海外办公的人员，在国内工作期间是否享受外派补贴？
 答案: 长期驻海外办公的人员，在国内工作期间是不享受外派补贴，驻外补贴按实际外派天数折算
 权限: 上海外贸一组、总经办、人力资源部、财务部
 关键词: 补贴、长期、海外

问题: 销售研发线索机制和奖励方案中，销售部门提供研发线索有什么要求？
 答案: 销售部门提供研发线索的要求需根据市场和客户需求，每组每年提供≥5 个不含现有产品改进的研发线索
 权限: 所有部门
 关键词: 部门、销售、研发

问题: 销售研发线索由谁评审、评审通过后如何处理？
 答案: 研发线索由销售负责人、商品部负责人、技术研发负责人共同评审，评审通过后进入研发阶段
 权限: 所有部门
 关键词: 销售、研发、线索

问题: 销售研发线索被选中投产上新后，销售团队满足什么条件可获奖励、奖励金额多少及何时发放？
 答案: 线索被选中投产上新后，连续 12 个月销售＞1 万条，所在团队可获 1 万元奖励，奖励在销售达成后的一个月内发放。
 权限: 所有部门
 关键词: 销售、研发、线索

