问题:公司的考勤方式是什么？
答案:公司实行弹性打卡。
权限: IT组
关键词:考勤方式

问题:公司的考勤方式是什么？
答案:公司实行固定世界打卡。
权限: 运营组
关键词:考勤方式

问题:考勤有问题找谁？
答案:找LarryLi。
权限:
关键词:考勤问题

问题:忘记打卡怎么办？
答案:员工缺卡可在缺卡发生后的3个工作日内申请补卡，每人每月限3次，超限不再受理。未补卡者，每缺1次按缺勤半天计算，扣发半天工资。
权限:
关键词:因公外出、打卡处理

问题:因公外出无法回公司打卡怎么办？
答案:允许打外勤卡，需走外出申请并注明原因；外出申请路径：飞书/更多/工作台/人力资源&行政/假勤/申请/外出。
权限:
关键词:因公外出,无法打卡

问题:休息不固定的人员考勤打卡有什么要求？
答案:休息不固定的人员在当月休息天数在正常规定休息天数范围内，不需提交调休或请假申请，上班照常打2次卡（上/下班各一次）。
权限:
关键词:弹性休息、考勤打卡要求

问题:事假每次最多能请几天？
答案:事假每次最多3天，且要求理由充分并获得上级批准。
权限:
关键词:事假、单次请假天数

问题:一年内事假累计最多能请多少天？
答案:每年累计事假不得超过10天。
权限:
关键词:事假、年度累计天数
